屈穎妍：有人管是一種幸福

有位內地網友在我文章下留言，我看後，腦袋「叮」一聲：「我們一直覺得被騙，所以要出去走走；你們一直覺得自己不會被騙，所以心安理得的被騙而不去查證。」簡直是醍醐灌頂。

這些年，當內地人生活富足起來，總有人不安好心地告知：你們被騙喇，真正的富足是要有自由人權民主的心靈富足……於是，他們放眼看看，自己是否真的被騙了。

當看到全球自由度排第一的香港，因為虛無縹緲的民主人權，被砸成破爛都市；因為那無底線的自由，廝殺到失掉人性，他們慶幸，原來有人管是一種幸福。

曾經有內地青年問我：「為甚麼你們沒網禁、西方沒網禁……只得我們有？如果怕假資訊假新聞，為甚麼你們懂得分辨，全世界就只得十四億人不懂分辨？難道我們特別蠢嗎？」

今天，不用我解釋，看着過百萬香港人撞邪般天天喊「光復香港、時代革命」，他們完全明白，有些東西真的不能太自由。

最近在微博看到一位東北青年的文章，寫的是澳洲山火，慶幸的是生而為中國人……

「以前，我總覺得國外的月亮就是圓。看過幾本書，關注過幾個公知後，我認定：西方人民的生活，才是民主的全部。我和所有憤青一樣，在網上罵國家、罵政府，覺得生活裏所有不如意，都是中國欠自己的。直到看到澳洲政府處理山火的新聞後，我才有多慶幸，自己沒生在這樣的國家。」

澳洲的山火燒了四個月，毀掉了二千五百個家庭，五億動物燒成焦炭。但因為人權自由，澳洲政府官員和消防員如常放聖誕假，錯過了最佳滅火時機。也因為非災民的人權自由，雪梨在元旦日如常歌舞昇平放煙花。更因為領導人都有人權自由，在火勢最猛烈的十二月，澳洲總理莫里森舉家飛了去夏威夷度假，他說：「因為一早答應了孩子。」

當人民在失去生命財產家園時，總理怕失去的，是他的親子假期。讓人汗顏的民主自由，就是中國年輕人今天看到的震憾真相。

屈穎妍

http://hd.stheadline.com/news/columns/398/20200114/827019/專欄-人生馬拉松-有人管是一種幸福

睇錯 沒人管是種幸福

比狗屎垃圾管唔見得係一種幸福啦

最近在微博看到一位東北青年的文章，寫的是澳洲山火，慶幸的是生而為中國人……

over左

其實佢係咪寫到自己都痴咗線，啲論點我相信藍絲都唔撚buy

幾時屎條女俾內地人屌慣咗個腦都on9咗？

咁好心你快撚d返新疆集中營俾狗共管啦
屈文妓真係痴撚線

臭閪

14億人去救火啦

兩者有咩關係

但係又送個女去英國讀書

咁佢申請放棄身份證移民大灣區共享幸福未

其實北韓收唔收移民啫？
收的話佢可以考慮申請

咁你去新疆集中營
好啱你

放佢入監啦咁

經過都俾黑警打仲話無人管

呢篇真係好撚求其喎

Yes...

佢呢D廢人就係:
其他人做得唔好, 我就唔需要做返好
見其他人折墮, 我就好慶幸自己唔係佢地囉

依條仆街快啲俾天收。 屌佢老母一堆歪理

佢死真係要登報興祝

見到佢個名已經唔會睇
浪費時間

山火關乜撚野事
你四川唔撚會地震?

佢係唔係假膠啊？
咁都寫得落手

CLS

發神經

咁天津化工廠大爆炸，高鐵追撞呢？
粉筆字抹哂佢就幸福到滿瀉添啦

正想講一埋人禍蓋過唔講 佢憑咩做專欄？

最近在微博看到一位東北青年的文章，寫的是四川地震，慶幸的是生而為中國人……

先唔講論點幾on9
喂你照抄一篇網文就交稿？
屌你咁呃稿費都得

興幸自己唔係支那人 唔係的話四川地震個時比豆腐渣工程殺左都告唔入

但澳洲果五億動物慶幸唔係生活係中國

生活係中國除左會比火燒 仲會比人食埋

Btw動物rip

我睇到大6咁多豬瘟地震假奶粉毒藥劑
我都好慶幸我係香港人

幾時可以滅呢個八婆聲

屈女士有冇興趣去新彊行一行？ 嗰度好幸福㗎！

畜生?

可惜on9 無藥醫，唯有人道毁滅

呢條友係幾十年之後一定比人搵出黎binc

去坐監啦你

其實今次澳洲山火都係人禍
警方已經拉咗24個縱火既人
但起碼總理放完假肯去災區俾人屌
事後會撥24億去消防，雖然係柒但至少亡羊補牢

頭先我講0個兩單野？
一個填平起公園，一個救完兩個鐘即埋部列車，繼續無事無幹過日子lu

澳洲山火同民主自由有咩關係

我只願意被我愛的人管，絕對不是中共！

成龍啲friend嚟喎

無人想管你啊 收皮啦

Ok收到 光復完香港你地就會係集中營做奴隸

但更震撼係支那人人爭住去拎外國passport

有民主自由就救唔到山火？

去咗武漢海鮮巿場

佢係話有山火D官掛住去放假唔去救

咁鍾意被管咪躝返上去被人管飽佢囉
留喺香港把撚

全世界邊個地方係冇人管理
非洲部落都有族長啦弱智
分別係比咩人管理同咩程度
好似屈文妓咁係m底嘅
比美國管嘅咪會不滿囉
比支那管先會開心

標題加 奇文共賞

Don't make stupid people famous

請善用不推文回覆

港獨就係港人自治
屈小姐原來都係手足

支那人係要管

搵人通渠啦，含家產！

仔女去晒美國...

叫人愛中國。

我屌

屈妓d文真係愈來愈嘔心

天將降大任於斯人也，必先...
屈小姐同中國高官都係用心良苦，要啲仔女去西方苦下先啫

佢意思係支那消防員會衝入山火

佢痴撚線嫁
去到2020年仲有人想做奴隸

佢應該好enjoy

「有人管是一種幸福」前提是一個願管(打)一個願捱，要雙方都情願。
內地網民enjoy俾人管俾人打連上網都冇自由是佢地的事，
但將呢果套價值觀硬塞去不願被打的人身上迫人一齊捱我覺不合理。

澳洲官：放完假視察下，又俾人屌下
中國官：放緊假都番黎食捐款夾棍啦

佢痴撚咗線呀

都係嗰句啦
咁屈妓留係香港做咩

將奴隸主既奴役講成恩賜, 奴隸生活寫成幸福生活, 正式War is Peace, Freedom is Slavery, Ignorance is Strength

最近在微博看到一位澳洲青年的文章，寫的是武漢肺炎非洲豬瘟企業充公資產大量失業2020脫貧全國小康新疆營香港浮屍等等等等，慶幸的是生而為澳洲人……

唔好俾attention 文妓，佢哋就會餓死

佢明顯收左錢

因為澳洲係自由民主國家，所以有山火囉。而支那好似無天災咁喎，唔係，支那多數係人禍。

返大陸含撚啦

真係姓屈 屈得就屈

乜柒內地青年咪姐係五毛

屌你老母

奴性強 好勁

呢個解讀合理啲

呢D垃圾文章根本不應該share，直接skip

唔好高估藍屍智商 可以好低 低到你意想不到

藍屍照buy 一句行得正企得正驚咩被人管 私隱在這世界是不存在的

武漢發病人數少過香港

強姦也是傾慕???
有人理會同在意先叫“幸福”

假如中共只准14億人吃老鼠肉
禁止所有人食其他肉類
你還能說得出，慶幸有人管？
其他所有肉類都不及老鼠肉？

Who

睇錯做關心妍

曾經有內地青年問我：「為甚麼你們沒網禁、西方沒網禁……只得我們有？如果怕假資訊假新聞，為甚麼你們懂得分辨，全世界就只得十四億人不懂分辨？難道我們特別蠢嗎？」

Epic logic fail
弱智都知道，有n個choice同得一個choice的分別
得一個choice的人屌返人地n個choice話人假新聞

支那死1000萬人都只會報導死23人

個閪窿要常被狗屌插住
唔係會覺得空虛

首先，睇完成篇文，我都睇唔到無自由嘅國家會比有自由嘅喺處理災情方面有咩絕對優勢。(“唐生大地震”大家都睇過啦)

第二，好頂唔順啲藍絲成日將制度同政績掛鈎。
況且，就算人哋真係做得唔好，過幾年市民可以再
投票換另一位領袖。
專制社會下嘅人只能選擇投胎。篇文又提都唔提。

一篇接近無論點又無正面論證嘅文都可以睇到咁high，藍絲真係好呃。

蚛蝈人俾垃圾管完都係垃圾人種喎

香港人唔需要

梗係幸福喇
中央台記者未問完問題，個個即刻搶住搭 我很幸福

屌你啦臭閪澳洲幾撚多支那人

咁共產黨冇人管咪好唔幸福
點可以咁對黨㗎
黨先要幸福人民才幸福
一齊管個黨令人民幸福

澳洲山火果度好夾硬下喎
山火唔係消防員唔放假就搞掂到既野黎

果怕假資訊假新聞，為甚麼你們懂得分辨，全世界就只得十四億人不懂分辨？難道我們特別蠢嗎？

自己都知答案仲問人？

望下你個武漢先啦
冇自由到想知幾多人有事都唔知呀

真係好自由好開心
死左都唔知

好耐冇睇，啱先睇下又嘥咗十秒

中國都有讓領導先走喎

我想問呢條仆街幾時收皮 啲野倒轉講驚唔驚俾天收

做奴隸都係一種幸福

白痴，有人管咁好妳自己唔返上去？

快啲去幫管浩鳴擼管啦
咁鍾意有人管

篇文係咪俾人改過架？
痴線都寫唔出啦

澳洲山火，係因為佔中蝴蝶效應

我和所有憤青一樣，在網上罵國家、罵政府，覺得生活裏所有不如意，都是中國欠自己的。
假咗啲 係真嘅早就因為顛覆國家政權畀人拉咗啦

精神病患者

無文化真係好可怕

屈文妓幾時死返你個理想國度DPRK

屌佢老母臭系消費火災！好撚嬲！

寫到走火入魔

直頭係前文不對後語，見唔到邏輯不過藍絲唔撚用腦，你高估咗班藍絲啦

支那人既管係control唔係manage

突破盲腸

香港無人管？

內地《國歌法》列明若在公共場合故意篡改國歌歌詞、曲譜，以歪曲、貶損方式奏唱國歌，或者以其他方式侮辱國歌的，由公安機關處以警告或15日以下拘留；而本港的《國歌條例草案》，一經定罪可處罰款5萬元及監禁3年。

大陸辱國歌最高判15日，
香港最高判1095日（3年）
香港國歌法刑罰係大陸國歌法的73倍。

港共比中共再惡多73倍。

其實我想知消防員係唔係真係有放假？總理我知有，消防員我唔太清楚。

咁你唔入去坐下，24小時管撚住呀，柒頭

以前，我總覺得國外的月亮就是圓。看過幾本書，關注過幾個公知後，我認定：西方人民的生活，才是民主的全部。我和所有憤青一樣，在網上罵國家、罵政府，覺得生活裏所有不如意，都是中國欠自己的。直到看到澳洲政府處理山火的新聞後，我才有多慶幸，自己沒生在這樣的國家。

又咁多人仆住去拎綠卡？

消防依d on shift工梗係有假放啦
但絕對唔會禮拜日成個局無人架嘛

澳洲無綠卡喎 ...

有人管就要俾你共產黨管？

總理放假睇落唔好
但點會唔知而家唔係要人救火
係要個天落大雨

而且我地偉大既林鄭冇放都係搞唔掂香港
又唔係冇野做係佢唔肯做

拉

佢講到外國咁差
做咩咁多人重去外國

你明唔明

再唔推行動po 真係有機會完

自己寫果時有無笑 寫篇咁既9野就有錢收 係既 呢d觀點應該得小粉紅會buy

分別係刁大大會過黎
然後講句多難興邦

唔講咁遠講武漢肺炎啦 香港災情仲嚴重過原發地
就知有人管幾幸福啦

中蟈蝗先需要人管
所有正常人類都唔需要

我明呀，但先搞清楚美國有綠卡先
同牆內d人講世界美好係無撚用架

但因為人權自由，澳洲政府官員和消防員如常放聖誕假，錯過了最佳滅火時機
係咪on9點解佢覺得呢種級別嘅山火係可以人為控制

條八婆鐘意俾人管咪去支那囉
唔好將歪理套用喺人地身上

佢西方人民生活好
第一個代表當然以美帝為準

點解佢老公會頂得佢順

咁坐監應該好適合你
快啲去

欣賞佢寫完唔覺柒 仲沾沾自喜的勇氣

呢條屈文妓 希望佢個女可以俾黑警好好調教

睇都浪費青春

返大陸比人拉過
佢老公個春代都比人夾左啦

有人屌都係一種幸福

Wiki有寫好似有俾人拉過

在六四天安門事件時，曾參與黃雀行動的屈穎妍等人於1995年8月18日以旅遊為名在福建沿海地區非法蒐集中國大陸軍事機密，於8月20日被當地群眾發現並舉報。福建國家安全機關對他們進行了審查，查明屈穎妍等人的行為觸犯了《中華人民共和國國家安全法》、《中華人民共和國軍事設施保護法》，嚴重危害了國家安全，並於8月25日根據《中華人民共和國國家安全法》第三十條規定，依法將該人等被公安拘捕後驅逐出境。

抖M黎想人管佢，fced

以後我管你，ok?

咁四川地震嗰時，咪要慶祝自己唔係中國人?

藍到喪心病狂

講真，我都想咩都唔使諗俾人管，
但係啲膠官真係廢到管唔到我哋呀嘛

講得好撚岩
一直係度搵啲慘過自己 然後扮知足

其實佢以前都屌過大陸，搞乜變左咁

自爆低智民族

以前已經睇過佢寫啲文章
On99999

很搞笑， 難道家暴是一種疼愛？

問乜春點解唔識分真假
你連真新聞都無得睇
邊撚到比你分呀幸福豬？？

中国人是要管的

但hong kong is not chi na

哇short上腦
山火呢單都可以燒埋

咁係嘅，鄰国燒成咁嘅話，国外係無人知架
一樣係「元旦日如常歌舞昇平放煙花」，只不過国內燒死幾多人無人知囉

潛質潮文

笑人火燭，顧掂自己個肺炎疫情先啦，你啲中共官員冇放假又做得出啲乜嘢去解決問題咁巴閉呀

我睇緊啲咩

佢老公唔係以前頭條新聞個超人咩 記得以前成日諷刺政府 點解佢可以咁on9

支那奴隸同太監當然覺得比人管係好
最撚好坐監咁款
起居飲食都有人安排埋

咪share傻閪啦

圖？

有天災
無人知啫

全球自由度排第一的香港

平行時空

一直覺得呢條賤婦同之前田蕊妮拍迷嗰個角色好撚似
都係做妓者
都係埋沒良心
都係cls
都係叫穎妍

幸災樂禍 屌佢老母 天諸地滅

呢啲冚家剷寫嘅嘢睇都廢撚事

當年唐山大地震好似都係冇人知㗎

冇疏散到

唐生大地震 汶川大地震唔知其他人點諗

淨係知當年香港市民汶川都捐撚左130億

鄰近國家就派人救災

得啲中國人話阻撚住佢上網打機

痴撚線國家 吸下啲毒霧 食下啲毒野味啦

請唔好高估藍絲嘅智慧

咩如常放假而錯過最佳時機 fake?
個山火好似好難救

奴性咁鬼重

啲logic 嚇撚死人

管你老母，無須任何管制

傻婆 夠鐘食藥啦

其實人管根本唔係問題
問題係做得差
獨裁又好專政又好
做得好邊有人會屌你
問題就係做到成舊屎咁然後又唔俾人睇到你改善緊/根本冇諗過要改善
俾個冇料既垃圾管有咩辦法唔反

呢種幸福你自己享受到夠

以為攞新加坡做例子
點知係攞支那
如果香港學到新加坡咁 公屋都成千尺
肯定無人上街

絕對同意中國人係要高壓管制
你諗下班大媽去旅行做既野就見到
但中國人鐘意比人管 唔代表香港人鐘意

9唔撚搭8

條閪婆已經寫撚到走火入魔

不用解釋=>解釋唔到

做畜牲做到咁開心，痴撚線

天津大爆炸，生為蟈人終於可以為蟈捐

共青團不嬲都好笑

呢個人幾時死

不如大家都唔好變成年人。父母一日唔死，都俾佢哋管住，做乜都要有佢哋簽名同意先得。

澳洲山火根本係氣候災難，全人類都有份。

屈 =

當一個地方的人都希望被管時就是太自由了
但只有居上位者都希望能管時就是沒自由了

邏輯問題
比人管冇問題啊
我地想自己揀個值得令人信服既人管啫
佢哩大段野會合理如果建基於牧羊人管羊
但而家係狼管羊
死無葬身之地

羊管羊

結論： M屬

呢啲嘢真係環球時報同五毛都唔夠膽寫
人哋只會寫中國有民主有自由

有人管是幸福
我決定放棄呢個幸福
做管人個個人
我係味好偉大
快d歌頌我

咁北韓一定最幸福

我偉大到想做皇帝
令我子子孫孫都無左比人管呢種幸福
快d幫我黃袍加身
我係味好偉大，但係為左大家既幸福
我不落地獄 誰落？
如果我一個人做皇帝 管全天下既人，全天下既人得到幸福
我得會講三個字
快d奶我

曾經有內地青年問我：「為甚麼你們沒網禁、西方沒網禁……只得我們有？如果怕假資訊假新聞，為甚麼你們懂得分辨，全世界就只得十四億人不懂分辨？難道我們特別蠢嗎？」

對啊，你們全部蠢撚過豬。